廣東話歌詞算唔算最難填?

六個調，基本上就咁讀歌詞都會知道大概個旋律
我見其他語言應該冇咁難?

咁仲用廣東話填詞黎做咩，完全根本唔適合做詞，做文學作品仲好。

詞都可以係流行文學
唐詩宋詞元曲清小說
咁現代咪流行曲

所以流行曲=詞，曲就唔洗理。best logic i rate 5/7

冇曲就唔會填到呢首詞出嚟啦

咪係，冇曲冇feeling點作到詞出黎，我就從來冇聽過有band係作詞先作曲，studio D producer都係同你砌曲之後詞自由發揮。詞基本上歌黎講可有可無xD

無詞何來歌？
詞係靈魂
將曲提升去更高層次
曲同詞相輔相承，缺一不可
而家廣東話本身聲調變化大
平時講嘢已經好有節奏
甚至做到旋律

諗起有d人話鬼佬覺得廣東話好似唱緊歌

我d鬼佬fd成日咁講

9個聲...6個調...

要先詞後曲，音符會俾歌詞限死，仲要作得好聽，難度可想而知...

不過例子唔係無, 當年三國演義首歌就係~

P.S. 陳光榮作的, 佢係band仔(Fundamental)出身

首首都要押韻啱音
係難填d
仲要砌到有意思
係咪得廣東話歌詞先會咁執著押韻

可以唔押，但押咗好聽啲

押韻好聽好多
又易記啲

梗係難 有班人一見你意境唔高就插到你飛天

杜奥巴

香港樂壇最可恥係有你依種人

算...但因為有拗音...都令到成首詞趣味性大增

咁有咩高見呀大師，冇啦啦話人可恥你一定好有料姐 xD

你冇聽過唔代表冇

LMF首大懶堂算唔算有詞先有曲

萬能key

廣東話真係可以曲詞同生